%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Lachaise Assignment
% LaTeX Template
% Version 1.0 (26/6/2018)
%
% This template originates from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Authors:
% Marion Lachaise & François Févotte
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{article}

\input{structure.tex} % Include the file specifying the document structure and custom commands

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ASSIGNMENT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{MPRI : TP3 Anomaly detection − SVM} % Title of the assignment

\author{Dan Yvan Baumgartner\\ \texttt{dan.baumgartner@master.hes-so.ch} \\ Maël Jaquier\\ \texttt{mael.jaquier@master.hes-so.ch}} % Author name and email address

\date{HES-SO MSE --- \today} % University, school and/or department name(s) and a date

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle % Print the title

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Exercice 1 : OneClassSVM avec Scikit-learn}
L'objectif de l'exercice est de prendre en main le fonctionnement de SVM et de SK-learn.
\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{Exo1.png}
\caption{Classification avec outliers}
\label{fig:outE1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{question}
	Comment les échantillons sont générés?
\end{question}
Les ensembles d’entraînement et de test sont générés grâce à une distribution normale standard par la fonction randn de numpy. Les données sont ensuite reformatées pour former un vecteur à deux colonnes dans lequel chaque ligne représente les coordonnées x et y d'un point. \\
Les outliers sont générer par une répartition uniforme sur une intervalle allant de -4 à 4 sur les axes x et y.

\begin{question}
	Pourquoi y a-t-il deux pôles de concentration de points?
\end{question}
Lors de la concaténation, les paramètres donnés sont X-2 et X+2. Cela génère deux groupes de point réparti autour des points (-2,-2) et (2,2). Car randn fourni des points sur l'intervalle [-1, 1].

\begin{question}
	Dans le code ci-dessous, à quoi correspondent les variables Xtrain, Xtest et Xoutliers. Pourquoi n’a-t-on pas uniquement le training set et le test set?
\end{question}
Le but est de tester si le classifier fonctionne correctement avec des données standards sans éléments perturbateurs. Puis de vérifier si il traite correctement des outliers. La figure \ref{fig:outE1} montre les trois sets ainsi que la frontière de décision du classificateur.

\begin{question}
	Pourquoi ne donne-t-on pas les étiquettes (ou labels) à la fonction fit() d’apprentissage ?
\end{question}
Le classificateur OneClassSVM est un algorithme de non-supervisé pour détecter les outliers. Il utilise la distribution normale pour faire la classification. C'est pourquoi, il n'a pas besoin d'étiquettes pour travailler.

\begin{question}
	Quel noyau est le plus efficace et avec quels paramètres ?
\end{question}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=17cm]{multiKer.png}
\caption{Classification avec plusieurs noyaux}
\label{fig:outE2}
\end{center}
\end{figure}

La figure \ref{fig:outE2} montre la classification avec trois noyaux. On remarque que les noyaux linéaire et polynomial donnent des résultats peu satisfaisant. Le meilleur noyau est le rbf avec nu égal à 0.01 et gamma = 1.

\section{Exercice 2 : Novelty detection}

Dans la première partie de cet exercice, il s'agit d'implémenter la fonction \texttt{extract\_features} afin de réduire le nombre de dimensions du dataset. Il faut toutefois veiller à ne pas prendre la colonne \texttt{class} ni la colonne \texttt{Sample code number}. Dans les graphiques ci-dessous, seulement 3 features ont été choisies : \texttt{Clump Thickness}, \texttt{Uniformity of Cell Size} et \texttt{Uniformity of Cell Shape}.

La \autoref{fig:plot3d} montre le grapique 3D du dataset en utilisant uniquement les features précedemment introduites. On constate que les données bénignes se situent principalement dans le coin inférieur gauche.

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\includegraphics[width=10cm]{plot3d.png}
\caption{Graphique 3D du dataset}
\label{fig:plot3d}
\end{center}
\end{figure}

La \autoref{fig:scatter} montre la scatter matrix du dataset en utilisant uniquement les features précedemment introduites. On constate que pour chaque feature, il est possible de créer une frontière de décision entre malin et bénign; ce qui n'était pas le cas pour toutes les features.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=10cm]{scatter.png}
\caption{Scatter matrix du dataset}
\label{fig:scatter}
\end{center}
\end{figure}

Finalement, la \autoref{fig:plot3d} montre la répartition des données pour chaque feature. Les données bénignes se trouvent en général vers le bas.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=10cm]{parallelplot.png}
\caption{Parallel plot du dataset}
\label{fig:parallelplot}
\end{center}
\end{figure}

\subsection{Résultats}

Après avoir été entraîné et optimisé, le modèle a été testé afin de déterminer sa performance par rapport à plusieurs métriques. La \autoref{fig:scoreEx2} montre les résultats de ces tests.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=10cm]{ex2Score.png}
\caption{Score du modèle}
\label{fig:scoreEx2}
\end{center}
\end{figure}

\newpage
\section{Exercice 3 : Outlier detection}

Dans cette partie, il s'agit d'analyser la performance du modèle en fonction du nombre d'erreurs dans le set d'entraînement. La \autoref{fig:scoreEx3} montre cette evolution pour les métriques suivantes : accuracy, precision, recall et F1.

On constate que les courbes de l'accuracy, recall et F1 décroissent tout en oscillant. En revanche, la courbe de la précision ne fait que d'osciller. En effet, il est possible que la précision soit supérieure à 90\% malgré le fait qu'il y aie plus 150 erreurs dans le dataset.
Par conséquent, il ne faut pas prendre en compte qu'une seule métrique lorsque l'on veut évaluer les performances d'un modèle.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=10cm]{ex3Score.png}
\caption{Score du modèle en fontion du nombre d'erreurs dans le dataset}
\label{fig:scoreEx3}
\end{center}
\end{figure}


\end{document}
